'\" t
.\"     Title: LIVE-CLONE
.\"    Author: Georges Khaznadar <georgesk@debian.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets v1.79.1 <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 10/22/2020
.\"    Manual: live-clone : Manuel de l'utilisateur
.\"    Source: live-clone
.\"  Language: English
.\"
.TH "LIVE\-CLONE" "1" "10/22/2020" "live-clone" "live-clone : Manuel de l'utili"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------
.SH "NAME"
live-clone \- programme pour cloner des distributions GNU\-Linux bas\('ees sur live\-build
.SH "SYNOPSIS"
.HP \w'\fBsudo\ live\-clone\fR\ 'u
\fBsudo live\-clone\fR
.SH "DESCRIPTION"
.PP
\fBlive\-clone\fR
est un programme graphique qui permet de cloner le syst\(`eme en cours de fonctionnement depuis une cl\('e USB vive Debian (g\('en\('er\('ee par
\fBlive\-build\fR
sous forme d\*(Aqun p\('eriph\('erique ISO\-Hybride) vers d\*(Aqautres cl\('es USB ou disques USB\&.
.PP
Toutes les cl\('es et disques USB que le programme live\-clone d\('etecte son pr\('esent\('es dans un tableau, et on peut s\('electionner les cibles du clonage\&. Le clonage ne copie que la partie en lecture seule du syst\(`eme, si bien qu\*(Aqaucune donn\('ee personnelle ne fuite\&.
.PP
On peut choisir la taille d\*(Aqune partition VFAT \(`a cr\('eer sur les p\('eriph\('eriques\-cibles, et une partition de persistance est cr\('e\('ee sur chacun d\*(Aqentre eux\&. Cette partition ne contient pas de donn\('ees initialement, elle sera peupl\('e lors du premier d\('emarrage du syst\(`eme, puis continuellement mise \(`a jour avec les donn\('ees g\('en\('er\('ees par l\*(Aqactivit\('e de l\*(Aqutilisateur\&.
.PP
On peut aussi utiliser ce programme pour cloner depuis une cl\('e USB Debian vers le disque dur local\&. Ce N\*(AqEST PAS une installation Debian standard, mais le r\('esultat est tr\(`es efficace, et poss\(`ede des propri\('et\('es int\('eressantes pour les d\('ebutants\&.
.SH "OPTIONS"
.PP
\fB\-h\fR \fB\-\-help\fR
.RS 4
Montre un r\('esum\('e des aides\&.
.RE
.PP
\fB\-\-diskinstall\fR
.RS 4
Clone le syst\(`eme vers le disque dur local\&.
.RE
.SH "VOIR AUSSI"
.PP
live\-build (7)\&.
.SH "AUTHOR"
.PP
\fBGeorges Khaznadar\fR <\&georgesk@debian\&.org\&>
.RS 4
a \('ecrit cette page de Manuel pour le syst\(`eme Debian\&.
.RE
.SH "COPYRIGHT"
.br
Copyright \(co 2020 Georges Khaznadar
.br
.PP
Cette page de manuel a \('et\('e \('ecrite pour le syst\(`eme Debian (et peut \(^etre utilis\('ee pour d\*(Aqautres)\&.
.PP
Vous avez la permission de copier, distribuer et/ou modifier ce document sous les termes de la GNU General Public License, Version 3 ou (\(`a votre pr\('ef\('erence) toute version ult\('erieure publi\('ee par la Free Software Foundation\&.
.PP
Sur les syst\(`emes Debian, le texte complet de la GNU General Public License peut \(^etre trouv\('e dans
/usr/share/common\-licenses/GPL\&.
.sp
